---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Продукты халяль что это?
date: 2024-09-21
description: Халяльные продукты — это те, которые разрешены Богом в употребление мусульманами,
  за исключением свинины и алкоголя.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 592987
---

Халяльные, или допустимые продукты, - это те, которые разрешены Богом в употребление мусульманами. Как правило, большинство продуктов питания и напитков считаются халяльными, за исключением свинины и алкоголя. Мясо и птица должны быть забиты гуманно и правильно, что включает в себя упоминание имени Бога перед убоем и минимизацию страданий животных.
